# Технический дизайн :satisfied:

## Логирование

### Что сделано ?

- [x] Реализовано логирование (url, query parameters, body) для всех запросов к серверу с использованием middleware (`src/middlewares.js`);

- [x] Добавлена централизованная обработка всех ошибок, которая включает отправку респонса с соответствующим кодом http статуса и их логирование с использованием middleware (`src/Logger`);

- [x] Добавлены обработка и логирование ошибок на событие uncaughtException (`src/app.js`);

- [x] Добавлены обработка и логирование ошибок на событие unhandledRejection (`src/app.js`);

- [x] Процесс логирования осуществляется единственным модулем (`src/Logger`);

## Структура

```sh
data              # Здесь я хотел хранить json-файлы с данными (чтобы хранить не in-memory).
src
├── common
├── db-connectors # 'Драйверы' для работы с базами данных.
├── models        # Классы информационных сущностей (Board, Task etc.).
├── routers       # Обработчики запросов.
├── services      # Бизнес-логика.
app.js
constants.js
middlewares.js
server.js
```

## Почему я изменил начальную структуру папок ?

- В текущей структуре файлы группируются по сущностям, к которым они относятся. В моем понимании файлы нужно группировать по их сущности (доменные модели с доменными моделями, роутеры с роутерами, например).
- Так как одни сущности влияют на другие (удаление пользователя -> unassign все его таски), сервисы должны использовать друг друга. Если они будут лежать в одной папке, их будет удобнее импортировать.

Я допускаю, что я сумасшедший, и все это неправильно, так что feel free порезать оценку из-за изменения структуры папок.

## Организация кода

### db-connectors

Содержит операции только для записи в источник данных / чтения из источника данных. Бизнес-логика вынесена в сервисы. Таким образом, при изменении источника данных не нужно будет переписывать бизнес-логику.

Класс `DbConnector` является интерфейсом для доступа к данным. В будущих заданиях планируется работать с другими источниками данных, поэтому я решил применить [паттерн _'Стратегия'_](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/strategy): сервисы используют интерфейс `DbConnector`, а реализация может подменяться.

### models

Классы для создания информационных сущностей. Содержат статические методы `getOwnFields` и `toResponse`. Они очень похожи, но между ними есть отличия, и нужно иметь именно два метода:

- `getOwnFields` - используется для update-операций. Достает все относящиеся к соответствующей сущности поля (кроме id, так как его нельзя менять);

- `toResponse` - достает все относящиеся к соответствующей сущности публичные поля (ответ на GET-запрос Users не должен содержать пароль);

### routers

Вызывают нужные методы сервисов в ответ на HTTP-запросы.

Обработка ошибок вынесена в декоратор `errorCatchDecorator`. В нем находится `catch` блок, который ловит ошибки, генерируемые в сервисах, и отправляет их сообщения в респонсе с соответствующим кодом.

### services

Бизнес-логика - управление данными.
